黨章國法咸有初選 中港不隔中美必隔 - 練乙錚

節錄

黨章國法咸有初選 中港不隔中美必隔 - 練乙錚

初選舉行了，我撐戴耀廷。兩年前我就說過，戴是香港學術界少數能夠做到徹底知行合一的真君子。他近日受到中港政權機關「严正」打壓，新仇舊恨如爆屎渠一樣湧出。西環13日發聲明，沒能指出全民皆可參與的初選——「赤裸裸的违法行为」——到底違反了哪一條王法，卻無端拷問 「他是受了谁的指使？又是谁给了他这样的底气？」已經不必問有無，直接問「谁」。這無疑是黨國機關大員給香港人上的一堂中式依法施政示範課。

初選、預選，是任何選舉無論真假都會有的程序，正式非正式，秘密或公開，比比皆是，無分黨派、陣營、顏色，甚至國家。。。。。。。。。。。。。。。

中共也愛搞初選

大家如果查找一下中國資料，。。。。。。。。。。。。。。講的是農村的村民委員會和城市的居民委員會，其中談到這些委員會的選舉時這樣說：「首先，通过预选确定正式候选人。……有的地方由全体选民参加预选，按照初步候选人得票多少确定正式候选人；有的地方由村民代表参加预选，按得票多少确定正式候选人。」（ ）其他如地方上縣以下的人大代表選舉，也有同樣規定。

非正式的叫醞釀，醞釀完了再預選，預選之後才做戲，十分有保證，可以讓領導放心，那是無論低中高甚麽層的關鍵組織都用的辦法，例如中國共產黨自己。大家看看它的黨章第二章第十一條，是這樣寫的：「候选人名单要由党组织和选举人充分酝酿讨论。可以直接采用候选人数多于应选人数的差额选举办法进行正式选举。也可以先采用差额选举办法进行预选，产生候选人名单，然后进行正式选举。」（ ）

看官，你可想像哪一天特府衙差把戴妖一把抓進國安庭審訊，。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。。。

至於9月選舉，我則認為選民全力以赴仍有莫大意義，就算所有能代表自己的候選人都給DQ了，也可投白票明志。那不僅風險低，還很可能是最後一次，所以是特殊象徵。象徵甚麽呢？象徵香港死亡，大家用手中一票送它最後一程、為它默哀。不過，這死亡儘管可痛惜，卻並不可怕。香港不死，何言光復？

習近平勢難連任

美國國會通過《香港自治法案》，由總統簽署生效，不僅要取消所有香港以往能享受的特殊待遇。這對美國而言，是不得已而為之，有人以為那是侵侵出擊，我卻認為那是美帝自衞。。。。。。。。。。。。。。。。皆因要徹底實行這個美中區隔，以保自身安全。

不過，中國亦因此大受打擊，原因彰彰甚明。港中區隔，對中國害小而利大；美中區隔，則對中國經濟及其與大部份西方國家之關係皆影響無窮。就中國大局利益而言，戰狼之首習近平犯的是極左盲動，勢將導致此君不能連任。此點殊為可惜，蓋因世人識得中國廬山真面目，盡皆賴於觀習氏之所作為也。噫！微斯人吾誰與歸？

練乙錚